**株式會社A-1
Pictures**（，，簡稱**A1P**\[1\]）為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[Aniplex所屬製作](../Page/Aniplex.md "wikilink")[動畫的](../Page/動畫.md "wikilink")[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")，於2005年5月9日成立。[日本動畫協會正式會員](../Page/日本動畫協會.md "wikilink")。

## 概要、沿革

2005年，[日本索尼音樂的旗下企業](../Page/日本索尼音樂.md "wikilink")[Aniplex希望更有效發展動畫製作業務](../Page/Aniplex.md "wikilink")，決意成立一間穩定和高品質的公司，A-1
Pictures就此正式成立。2006年，與另一家動畫公司共同製作的動畫《》在電視上播出之後，便立即投入獨立製作。同年10月，A-1
Pictures總部遷往在[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[杉並區的](../Page/杉並區.md "wikilink")[阿佐谷工作室](../Page/阿佐谷.md "wikilink")。2007年，由A-1
Pictures獨立製作的第一部電視動畫《[王牌投手 振臂高揮](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")》播出。

2011年，以偶像為題材的電玩遊戲系列原作的改編作品《偶像大師》於同年7月播出的之後，榮獲『Newtype×Machi☆Asobi動畫獎2011』的CM部門獎、『Newtype×Machi☆Asobi動畫獎2012』的導演獎和腳本獎等7個部門，並擠進排行榜上的前2名。2014年在劇院上映的劇場版獲得了『Newtype×Machi☆Asobi動畫獎2014』的工作室獎和導演獎等6個部門多種獎項。2015年，又再度獲得了『Newtype×Machi☆Asobi動畫獎2015』的工作室獎。同年1月，《偶像大師》推出的另一部電玩遊戲系列原作的改編作品《[偶像大師
灰姑娘女孩](../Page/偶像大師_灰姑娘女孩.md "wikilink")》的電視動畫播出之後入圍人物設計獎。同時，另一部與[TROYCA共同製作的原創動畫](../Page/TROYCA.md "wikilink")《[ALDNOAH.ZERO](../Page/ALDNOAH.ZERO.md "wikilink")》入圍機械設計獎和音效獎。並達成4冠紀錄的成果。

2012年，同樣位於東京都杉並區的[高圓寺工作室正式啟用](../Page/高圓寺.md "wikilink")。

2018年4月1日，高圆寺工作室改名**[CloverWorks](../Page/CloverWorks.md "wikilink")**，成为新品牌\[2\]。同年10月1日，CloverWorks從A-1
Pictures獨立\[3\]。

由於有[Aniplex的大量資金和周邊媒體業務支持](../Page/Aniplex.md "wikilink")，A-1
Pictures發展明顯較其他動畫公司順利。但如成立初衷般壯大過後，內部運行開始偏向流水作業，偶然會出現Aniplex拿下作品改篇權後沒有接手公司，而急於交予本公司完成的狀況。不同製作人並沒有統一的管理風格，所管理的生產線與人脈關係亦極為分明，導致同社作品待遇和表現可以差天共地。

### 合作

该公司参与制作的动画中，有多个作品舞台包括埼玉县（如《[未闻花名](../Page/未闻花名.md "wikilink")》、《[四月是你的谎言](../Page/四月是你的谎言.md "wikilink")》等），故有时会与在埼玉县西部和东京都经营铁路的[西武铁道展开合作企划](../Page/西武铁道.md "wikilink")。

## 作品一覽

### 電視動畫

1.  **粗體字**表示說明播出至今的作品。
2.  未标示西元年者说明此作于該年度之內播畢。

<!-- end list -->

  - 2000年代

<!-- end list -->

  - （）（與共同製作，2006年－2009年）

  - [王牌投手 振臂高揮系列](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")

      - 王牌投手 振臂高揮（）（2007年）
      - 王牌投手 振臂高揮 夏日大會篇（）（2010年）

  - （）（2007年）

  - [女神異聞錄 ～三位一體之魂～](../Page/女神異聞錄_～三位一體之魂～.md "wikilink")（）（2008年）

  - 系列（）

      - 鐵腕女警 DECODE（2008年）
      - 鐵腕女警 DECODE:02（2009年）

  - [神薙](../Page/神薙.md "wikilink")（）（2008年）

  - （與Noside共同製作，2008年）

  - [黑執事系列](../Page/黑執事.md "wikilink")

      - 黑執事（2008年）
      - 黑執事2（2010年）
      - 黑執事 Book of Circus（2014年）

  - [戰場女武神](../Page/戰場女武神.md "wikilink")（）（2009年）

  - [魔導少年系列](../Page/魔導少年.md "wikilink")（FAIRY TAIL）

      - 第1期（與[SATELIGHT共同製作](../Page/SATELIGHT.md "wikilink")，2009年－2013年）
      - 第2期（與[Bridge共同製作](../Page/Bridge_\(公司\).md "wikilink")，2014年－2016年）
      - 第3期（與Bridge共同製作，2018年）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [動畫的力量系列](../Page/動畫的力量.md "wikilink")（）
      - [空·之·音](../Page/空·之·音.md "wikilink")（）
      - [閃光的夜襲](../Page/閃光的夜襲.md "wikilink")（）
      - [世紀末超自然學院](../Page/世紀末超自然學院.md "wikilink")（）
  - [迷糊餐廳系列](../Page/迷糊餐廳.md "wikilink")（WORKING\!\!）
      - WORKING\!\!
      - WORKING'\!\!（2011年）
      - WORKING\!\!\!（2015年）
  - [咎狗之血](../Page/咎狗之血.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [碎之星](../Page/Fractale.md "wikilink")（）
  - [青之驅魔師系列](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")
      - 青之驅魔師（）
      - 青之驅魔師 京都不淨王篇（）（2017年）
  - [我們仍未知道那天所看見的花的名字。](../Page/我們仍未知道那天所看見的花的名字。.md "wikilink")（）
  - [歌之王子殿下系列](../Page/歌之王子殿下.md "wikilink")（）
      - 歌之王子殿下♪ MAJI LOVE1000%（）
      - 歌之王子殿下♪ MAJI LOVE2000%（）（2013年）
      - 歌之王子殿下♪ 真愛革命（）（2015年）
      - 歌之王子殿下 真愛Legend Star（）（2016年）
  - [偶像大師](../Page/偶像大師_\(動畫\).md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [宇宙兄弟](../Page/宇宙兄弟.md "wikilink")（2012年－2014年）
  - [釣球](../Page/釣球.md "wikilink")（）
  - [刀劍神域系列](../Page/刀劍神域.md "wikilink")（）
      - 刀劍神域
      - 刀劍神域II（2014年）
      - 刀劍神域 Alicization（2018年）
  - [超速變形螺旋傑特](../Page/超速變形螺旋傑特.md "wikilink")（）（2012年－2013年）
  - [來自新世界](../Page/來自新世界.md "wikilink")（）（2012年－2013年）
  - [MAGI魔奇少年系列](../Page/魔奇少年.md "wikilink")（）
      - 第1期（2012年－2013年）
      - 第2期（2013年－2014年）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [我女友與青梅竹馬的慘烈修羅場](../Page/我女友與青梅竹馬的慘烈修羅場.md "wikilink")（）
  - [Vividred Operation](../Page/Vividred_Operation.md "wikilink")（）
  - [我的妹妹哪有這麼可愛。](../Page/我的妹妹哪有這麼可愛！.md "wikilink")（）
  - [SERVANT×SERVICE](../Page/SERVANT×SERVICE.md "wikilink")（）
  - [銀之匙 Silver Spoon系列](../Page/銀之匙_Silver_Spoon.md "wikilink")（）
      - 第1期
      - 第2期（2014年）
  - [伽利略少女](../Page/伽利略少女.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [世界征服 謀略之星](../Page/世界征服_謀略之星.md "wikilink")（）
  - [龍孃七七七埋藏的寶藏](../Page/龍孃七七七埋藏的寶藏.md "wikilink")（）
  - [ALDNOAH.ZERO系列](../Page/ALDNOAH.ZERO.md "wikilink")（）（與TROYCA共同製作）
      - 第1期
      - 第2期（2015年）
  - [女神異聞錄4黃金版](../Page/女神異聞錄4#第二季（Persona4_the_Golden_ANIMATION）.md "wikilink")（）
  - [神偷怪盜1412](../Page/魔术快斗.md "wikilink")（）（2014年－2015年）
  - [四月是你的謊言](../Page/四月是你的謊言.md "wikilink")（）（2014年－2015年）
  - [七大罪系列](../Page/七大罪_\(漫畫\).md "wikilink")（）
      - 七大罪（2014年－2015年）
      - 七大罪 聖戰的預兆（2016年）
      - 七大罪 戒律的復活（2018年）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [不起眼女主角培育法系列](../Page/不起眼女主角培育法.md "wikilink")（）
      - 不起眼女主角培育法
      - 不起眼女主角培育法♭（2017年）
  - [偶像大師 灰姑娘女孩](../Page/偶像大師_灰姑娘女孩_\(動畫\).md "wikilink")（）
  - [雙槍激鬥](../Page/雙槍激鬥.md "wikilink")（）
  - [魔法少女奈葉ViVid](../Page/魔法少女奈葉ViVid.md "wikilink")（）
  - [電波教師](../Page/電波教師.md "wikilink")
  - [GATE 奇幻自衛隊系列](../Page/GATE_奇幻自衛隊.md "wikilink")（）
      - 第1期
      - 第2期（2016年）
  - [全部成為F](../Page/全部成為F.md "wikilink")（）
  - [學戰都市Asterisk系列](../Page/學戰都市Asterisk.md "wikilink")（）
      - 第1期
      - 第2期

<!-- end list -->

  - 2016\~2019年

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>播出時間</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/只有我不存在的城市.md" title="wikilink">只有我不存在的城市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月7日－3月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊藤智彥.md" title="wikilink">伊藤智彥</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/灰與幻想的格林姆迦爾.md" title="wikilink">灰與幻想的格林姆迦爾</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月10日－3月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/中村亮介.md" title="wikilink">中村亮介</a></p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/逆轉裁判_(動畫).md" title="wikilink">逆轉裁判<br />
〜對這個「真實」，有異議！〜</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月2日－9月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/渡邊步.md" title="wikilink">渡邊步</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Qualidea_Code.md" title="wikilink">Qualidea Code</a></p></td>
<td></td>
<td><p>7月9日－9月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/川村賢一.md" title="wikilink">川村賢一</a></p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七大罪_(漫畫).md" title="wikilink">七大罪 聖戰的預兆</a></p></td>
<td></td>
<td><p>8月28日－9月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡村天齋.md" title="wikilink">岡村天齋</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>特別篇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>[[WWW.WORKING</p></td>
<td><p>|WWW.WORKING</p></td>
<td><p>]]</p></td>
<td><p>10月1日－12月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/鎌倉由實.md" title="wikilink">鎌倉由實</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超自然9人組.md" title="wikilink">超自然9人組</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月9日－12月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/石黑恭平.md" title="wikilink">石黑恭平</a></p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞人醬有話要說.md" title="wikilink">亞人醬有話要說</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月7日－3月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/安藤良.md" title="wikilink">安藤良</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/青之驅魔師.md" title="wikilink">青之祓魔師 京都不淨王篇</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月7日－3月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/初見浩一.md" title="wikilink">初見浩一</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/碧藍幻想.md" title="wikilink">碧藍幻想 The Animation</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月1日－6月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊藤祐毅.md" title="wikilink">伊藤祐毅</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td><p>原定2017年1月播放</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/情色漫畫老師.md" title="wikilink">情色漫畫老師</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月8日－6月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/竹下良平.md" title="wikilink">竹下良平</a></p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/不起眼女主角培育法.md" title="wikilink">不起眼女主角培育法♭</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月13日－6月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/龜井幹太.md" title="wikilink">龜井幹太</a></p></td>
<td><p>第2期</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Fate/Apocrypha.md" title="wikilink">Fate/Apocrypha</a></p></td>
<td><p>7月1日－12月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/淺井義之.md" title="wikilink">淺井義之</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/偶像大師SideM.md" title="wikilink">偶像大師SideM</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月6日－12月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/原田孝宏.md" title="wikilink">原田孝宏</a>、<a href="../Page/黑木美幸.md" title="wikilink">黑木美幸</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/調教咖啡廳.md" title="wikilink">調教咖啡廳</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月7日－12月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/益山亮司.md" title="wikilink">益山亮司</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皇帝聖印戰記.md" title="wikilink">皇帝聖印戰記</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月5日－6月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/畠山守.md" title="wikilink">畠山守</a></p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七大罪_(漫畫).md" title="wikilink">七大罪 戒律的復活</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月13日－6月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/古田丈司.md" title="wikilink">古田丈司</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>第2期</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿宅的戀愛太難.md" title="wikilink">阿宅的戀愛太難</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月12日－6月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/平池芳正.md" title="wikilink">平池芳正</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/刀劍神域.md" title="wikilink">刀劍神域 Alicization</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月6日－播放中</p></td>
<td><p><a href="../Page/小野學.md" title="wikilink">小野學</a></p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td><p>第3期</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/FAIRY_TAIL_(動畫).md" title="wikilink">FAIRY TAIL</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月7日－播放中</p></td>
<td><p><a href="../Page/石平信司.md" title="wikilink">石平信司</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Bridge_(公司).md" title="wikilink">BRIDGE共同製作</a><br />
第3期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/輝夜姬想讓人告白~天才們的戀愛頭腦戰~.md" title="wikilink">輝夜姬想讓人告白~天才們的戀愛頭腦戰~</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1月12日－播放中</p></td>
<td><p>畠山守</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### OVA

  - [On the Way to a Smile EPISODE DENZEL FINAL FANTASY
    VII](../Page/最终幻想VII_降临之子.md "wikilink")（與BeStack共同製作，2009年）

  - （2009年）－片頭動畫。

  - [戰場女武神3](../Page/戰場女武神3.md "wikilink")（）（2011年）

  - [聖哥傳](../Page/聖哥傳.md "wikilink")（）（2012年－2013年）

  - [刀劍神域 Extra Edition](../Page/刀劍神域.md "wikilink")（）（2013年）

  - [黑執事 Book of Murder](../Page/黑執事.md "wikilink")（2015年）

  - [FAIRY TAIL
    妖精們的懲罰遊戲](../Page/FAIRY_TAIL_\(動畫\)#OAD.md "wikilink")（OAD7）（2016年）

  - [亞人醬有話要說](../Page/亞人醬有話要說.md "wikilink")（2017年）

### 電影動畫（劇場版）

  - [歡迎來到宇宙劇場](../Page/歡迎來到宇宙劇場.md "wikilink")（）（2010年）

  - [青之驅魔師 ―劇場版―](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")（）（2012年）

  - [聖☆哥傳](../Page/聖☆哥傳.md "wikilink")（）（2013年）

  - [劇場版
    我們仍未知道那天所看見的花的名字。](../Page/我們仍未知道那天所看見的花的名字。.md "wikilink")（）（2013年）

  - [偶像大師 劇場版
    前往光輝的另一端！](../Page/偶像大師_劇場版_前往光輝的另一端！.md "wikilink")（）（2014年）

  - [宇宙兄弟\#0](../Page/宇宙兄弟.md "wikilink")（2014年）

  - （2014年）－[動畫未來](../Page/青年動畫製作者育成計劃.md "wikilink")2014年參加作品。

  - 《[PERSONA3系列](../Page/女神異聞錄3.md "wikilink")》

      - 《PERSONA3 THE MOVIE \#2 Midsummer Knight's Dream》（2014年）
      - 《PERSONA3 THE MOVIE \#3 Falling Down》（2015年）
      - 《PERSONA3 THE MOVIE \#4 Winter of Rebirth》（2016年）

  - [好想大聲說出心底的話。](../Page/好想大聲說出心底的話。.md "wikilink")（）（2015年）

  - [同級生](../Page/同級生_\(中村明日美子漫畫\).md "wikilink")（2016年）

  - [玻璃花與毀壞的世界](../Page/玻璃花與毀壞的世界.md "wikilink")（）（2016年）

  - [劇場版 黑執事 Book of the Atlanctc](../Page/黑執事.md "wikilink")（）（2017年）

  - [刀劍神域劇場版：序列爭戰](../Page/刀劍神域劇場版：序列爭戰.md "wikilink")（）（2017年）

  - [劇場版 FAIRY TAIL -DRAGON
    CRY-](../Page/FAIRY_TAIL.md "wikilink")（）（2017年）

### 遊戲動畫

  - [王牌投手 振臂高揮 或許能成為真正的王牌](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")
    （）（[任天堂DS](../Page/任天堂DS.md "wikilink")，2007年）－動畫、CG製作。

  - [末世巡禮
    ～再見了月之廢墟～](../Page/末世巡禮_～再見了月之廢墟～.md "wikilink")（）（[任天堂Wii](../Page/Wii.md "wikilink")，2009年）－OP動畫影片的分鏡、演出。

  - [黑執事 Phantom & Ghost](../Page/黑執事.md "wikilink")（任天堂DS，2009年） -
    遊戲片封套。

  - [青之驅魔師
    幻刻的迷宮](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")（）（[PSP](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")，2012年）－OP、ED動畫影片製作。

  - 世界傳奇 骰子冒險（）（[網頁遊戲](../Page/網頁遊戲.md "wikilink")，2012年）－昇級影像動畫。

  - [偶像大師 閃耀祭典](../Page/偶像大師_閃耀祭典.md "wikilink")（）（PSP，2012年） -
    3套新作動畫包裝封套。

  - [偶像大師
    百萬人演唱會！](../Page/偶像大師_百萬人演唱會！.md "wikilink")（）（[社交網路遊戲](../Page/社交網路遊戲.md "wikilink")，2013年）－偶像角色們的卡片插圖。

  - （2015年夏季）－擔任原作及製作。

  - [Final Fantasy
    XV](../Page/最終幻想XV.md "wikilink")（[PS4](../Page/PlayStation_4.md "wikilink")、[Xbox
    One](../Page/Xbox_One.md "wikilink")，2016年）－網路動畫製作。

  - [逆轉裁判6](../Page/逆轉裁判6.md "wikilink")（[任天堂3DS](../Page/任天堂3DS.md "wikilink")，2016年）－動畫製作。

### 其他

  - （）（2007年）

  - [高嶺的單車](../Page/高嶺的單車.md "wikilink")（）（2008年）－第六回[Animax大賞得獎作品](../Page/Animax.md "wikilink")。

  - （2011年）

  - [Sunday廣告劇場](../Page/週刊少年Sunday.md "wikilink")「[電波教師](../Page/電波教師.md "wikilink")」（2012年
    - 2013年）

  - （2014年）

  - [Shelter (避難所) (Porter ‧
    Robinson歌曲)](../Page/避难所_\(波特·鲁滨逊歌曲\).md "wikilink")
    （2016年）

## 爭議

2010年10月，社內一名28歲的男性員工自殺，2014年4月11日透過日本新宿勞动基準監督署和醫院的病歷表記載的認定，原因是「一個月的工作時間高達600個小時，平均一天工作20個小時」\[4\]。經過了這次的事件之後，A-1
Pictures於『』奪得2014業界賞。

## 參見

  - [Aniplex](../Page/Aniplex.md "wikilink")
  - [日本動畫工作室列表](../Page/日本動畫工作室列表.md "wikilink")

## 註釋

## 参考资料

## 關連人物

  - [山本寛](../Page/山本寛.md "wikilink")
  - [植田益朗](../Page/植田益朗.md "wikilink")

### 動畫師/演出家

  - [赤井俊文](../Page/赤井俊文.md "wikilink")
  - [高雄統子](../Page/高雄統子.md "wikilink")

## 外部链接

  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:2005年成立的公司](../Category/2005年成立的公司.md "wikilink")
[Category:日本動畫工作室](../Category/日本動畫工作室.md "wikilink")
[\*](../Category/Aniplex.md "wikilink")
[\*](../Category/A-1_Pictures.md "wikilink")
[Category:杉並區公司](../Category/杉並區公司.md "wikilink")

1.  [母公司Aniplex新聞稿](http://www.aniplex.co.jp/company/press100120.html)
2.
3.
4.